<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Uprooted: Las caras de la crisis venezolana</title>
    <link>https://uprooted.unc.edu/es/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on Uprooted: Las caras de la crisis venezolana</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>Copyright School of Media and Journalism</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Feb 2019 21:34:53 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://uprooted.unc.edu/es/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Encontrando Su Voz</title>
      <link>https://uprooted.unc.edu/es/encontrando-su-voz/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 21:34:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://uprooted.unc.edu/es/encontrando-su-voz/</guid>
      <description>A las 4 de la tarde, Irelys Rojas comienza a temer el final del día.
Está lloviendo, y los restaurantes en donde canta están vacíos. A las 5, se sienta en un cafetín a contar la plata que ganó por el día.
Son solo $24,000 pesos colombianos, más o menos $8 dólares estadounidenses.
Necesitaba $33 dólares para cumplir con los gastos de la renta, un pasaje de metro y la única comida del día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hermanos en La Cancha</title>
      <link>https://uprooted.unc.edu/es/hermanos-en-la-cancha/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 21:35:11 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://uprooted.unc.edu/es/hermanos-en-la-cancha/</guid>
      <description>“¡Hay que terminar!”
Un futbolista con camisa Adidas grita desde las bandas mientras sus compañeros hacen un ejercicio de cuatro contra cuatro. La próxima oleada de los defensores entra a la cancha, levantando trozos de pasto a su paso. Otro jugador, vestido completamente de blanco a excepción de sus botas de color amarillo neón, se desliza hacia la pelota y un jugador ofensivo se tropieza con él.
“¡Sigue jugando!”
La pelota viaja como una corriente entre los pies del defensor, mientras que él la dribla hacia la defensa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un nuevo hogar</title>
      <link>https://uprooted.unc.edu/es/un-nuevo-hogar/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 21:34:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://uprooted.unc.edu/es/un-nuevo-hogar/</guid>
      <description>Luego de dejar atrás su país de origen, donde la mayoría de inmigrantes venezolanos pasaron su vida, las familias se ven obligadas a empezar de nuevo. Ellos encuentran, donde puedan, nuevos lugares para vivir alrededor de la ciudad. Algunos viven noche a noche en diferentes inquilinatos, mientras otros viven en apartamentos rentados o casas de una sola habitación. En la mayoría de los casos, el espacio no es suficiente para que las familias puedan estar cómodas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más Grande que La Muerte</title>
      <link>https://uprooted.unc.edu/es/mas-grande-que-la-muerte/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 21:35:29 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://uprooted.unc.edu/es/mas-grande-que-la-muerte/</guid>
      <description>Marbis Judith Verenzuela, de 53 años, sabía que tenía que regresar. Su hija mayor, Jorlis, aún estaba en Venezuela. Así que el diciembre pasado, regresó de Colombia para salvar a su familia.
Jorlis, de 29 años, tuvo una operación para extirpar un tumor cerebral en el 2012 y aún sufre de efectos secundarios. Había tenido convulsiones por 30 días porque no podía conseguir la medicina que necesitaba para controlarlas, y se encontraba interna en un hospital en Maracay.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una familia, unida</title>
      <link>https://uprooted.unc.edu/es/una-familia-unida/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 21:34:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://uprooted.unc.edu/es/una-familia-unida/</guid>
      <description>Después de viajar cientos de kilómetros a pie, un grupo de 5 venezolanos, quienes se llaman a sí mismos una familia, llegaron a Medellín el 27 de febrero. Antes de dejar sus hogares, ellos tenían trabajos honestos, camarería y peluquería, por ejemplo, pero todos fueron despedidos en el transcurso del año debido al declive de la economía. Ahora en Colombia, la familia trabaja 15 horas al día pidiendo dinero en la calle a cambio de dulces, todo ello para conseguir el suficiente dinero que les permita comprar comida y rentar una pequeña habitación cada noche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Precio de los Sueños</title>
      <link>https://uprooted.unc.edu/es/el-precio-de-los-suenos/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 21:35:51 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://uprooted.unc.edu/es/el-precio-de-los-suenos/</guid>
      <description>Se necesitaban cuatro arepas para llenar el estómago de Jeham Carlos, de 6 años de edad. Pero decidió sobrevivir con solo dos mientras sus padres luchaban por mantener suficiente comida en su casa en Venezuela.
Nunca le dijo a sus padres que aún tenía hambre. El no quería que se preocupan por él, ellos ya tenían suficientes preocupaciones. Tres años después, su madre, Alejandrina, llora al escuchar por primera vez a su hijo hablar sobre este tierno sacrificio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lográndolo en Medellín</title>
      <link>https://uprooted.unc.edu/es/lograndolo-en-medellin/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 21:34:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://uprooted.unc.edu/es/lograndolo-en-medellin/</guid>
      <description>Empezar una nueva vida en un nuevo país no es terreno fácil, especialmente para los venezolanos. Muchos de los inmigrantes en Colombia terminan estrellándose contra la realidad, a medida que se encuentran con muchos obstáculos en su búsqueda de restaurar o preservar su forma de vida. Este sueño de éxito no es imposible. Estos venezolanos lograron precisamente eso, desde vivir su vida libre de deudas por la primera vez desde su llegada, hasta preservar un negocio familiar, ellos encontraron la manera de sobrevivir por sus familias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Sacrificio de una Madre</title>
      <link>https://uprooted.unc.edu/es/el-sacrificio-de-una-madre/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 21:36:06 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://uprooted.unc.edu/es/el-sacrificio-de-una-madre/</guid>
      <description>ADVERTENCIA: Este artículo contiene información y descripciones de agresión sexual, abuso sexual infantil y contenido sexual que puede ser sensible para algunos. Las bocinas de los carros y las campanas de las bicicletas estallan en los oídos de los turistas y transeúntes que pasan por la Plaza Botero.
Una brisa ligera sopla a través de las altas palmeras de la plaza. Es suficientemente fresca para aliviar el calor del sol, pero no como para dar escalofríos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El viaje</title>
      <link>https://uprooted.unc.edu/es/lo-que-cargan/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 21:34:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://uprooted.unc.edu/es/lo-que-cargan/</guid>
      <description>Mientras los recursos escasean, la violencia sale a la vista, y la corrupción se hace presente de manera desenfrenada, los venezolanos se ven expuestos a la realidad de dejar sus hogares. Se ven forzados a dejarlo casi todo atrás en la búsqueda de una vida mejor y más segura. Sin embargo, algunos objetos son tomados con fuerza y aprecio mientras los individuos y las familias escapan del estado desasosiego y profunda confusión que ha sobrecogido a su país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Home About</title>
      <link>https://uprooted.unc.edu/es/home-about/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 09:35:17 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://uprooted.unc.edu/es/home-about/</guid>
      <description>¿Por qué Medellín? Medellín es la segunda ciudad más grande de Colombia y una de las áreas más pobladas de inmigrantes venezolanos. Nuestra esperanza es que las historias que reunimos en Colombia aclaren e inspiren un cambio positivo para los millones de venezolanos desplazados por la crisis humanitaria en su país de orígen.
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Home Help</title>
      <link>https://uprooted.unc.edu/es/home-help/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 09:35:17 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://uprooted.unc.edu/es/home-help/</guid>
      <description>Cómo ayudar  Muchas organizaciones sin fines de lucro brindan ayuda a los venezolanos en Venezuela y en otros países. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Nosotros</title>
      <link>https://uprooted.unc.edu/es/sobre-nosotros/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 21:36:24 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://uprooted.unc.edu/es/sobre-nosotros/</guid>
      <description>Aclarando las historias inéditas de la crisis en Venezuela.
         Somos un equipo de videógrafos, fotógrafos, reporteros, diseñadores, desarrolladores web y profesores dedicados a descifrar la crisis política y económica en Venezuela, contando las historias de familias que han huído a Medellín, Colombia. Es fácil perderse en los números y la política al informar sobre Venezuela y su conexión histórica e intrínseca con Colombia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://uprooted.unc.edu/es/four-oh-four/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uprooted.unc.edu/es/four-oh-four/</guid>
      <description>¡Hola, has venido al lugar equivocado! Mientras estés un poco perdido, disfruta de estas fotos detrás de escenas.
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>